港澳辦再發功 姿態大於實際

港澳辦再發功 姿態大於實際

港澳辦發言人楊光。美聯社

【拆局】

反對《逃犯條例》修訂引伸的示威持續，抗爭行動亦升級，惟港府譴責暴力之餘未見任何解決困局方法，港澳辦一星期內兩度見記者，同樣未見新猷，昨天繼續反暴力、撐林鄭、讚警隊，並再度將反修例示威扯至港獨問題，姿態大於實際，繼續穩住建制軍心，席間強調中央首要之務是「止暴制亂、恢復秩序」，相信是欲以嚴厲執法起阻嚇作用。中大政治與行政學系高級講師蔡子強分析，港澳辦連續兩周舉行記者會，是要證明當局密切關注香港情況，掌握事態發展，記招內容與林鄭月娥周一記者會內容脗合，似要表達中央與林鄭想法一致，但蔡相信以嚴厲執法方式處理只會圍堵民意，無法疏導市民不滿。

港澳辦發言人楊光昨除稱最近一周發生的抗爭已變成「極端暴力、觸目驚心」，指極端激進分子前天再到尖沙嘴扯下國旗並扔入海是「囂張至極、喪心病狂」，警告玩火者必自焚，也特別提及有示威者揚言要「光復香港」，反問：「想光復甚麼？把香港光復到哪裏去？」繼而再將示威扯至港獨，指衝擊的目的只是挑戰一國兩制，中央會「止暴制亂」，同時再對香港警隊果斷及嚴正執法表示由衷敬意，形容「全國人民都是警隊的堅強後盾」，支持警方嚴正執法，支持司法機構依法懲治暴力犯罪分子。

相關新聞：辨認星座方向 一般店舖有售

重申堅定不移支持林鄭

他也特別重申中央對林鄭的支持堅定不移、毫不動搖，直指反對派逼林鄭辭職的企圖注定不能得逞。

港澳辦發言人徐露穎將事態矛頭再歸咎香港青年缺乏國民教育，指學校未有教授，將責任卸至「老師鼓動、學生上街，家長沒制止」，卻未提林鄭這位始作俑者的責任。外部勢力也是港澳辦慣常卸責對象，楊光被問到有何證據證明美國是幕後黑手時，用美國副總統彭斯、國務卿蓬佩奧與「反對派的頭面人物」會面為例佐證，唯一被點名的只有《壹傳媒》創辦人黎智英，楊說：「美國副總統、國務卿分別會見了黎智英，公然議論香港修例問題，以及香港在一國兩制下的自治地位」。

港澳辦同時指摘台灣在事件中指手劃腳，台灣陸委會反駁時譴責港澳辦顛倒黑白、是非不分，強調香港當前局勢，罪魁禍首是提出條例修訂的港府，以及打壓人權、箝制司法的大陸當局，斥相關方面不知自省、推諉卸責，層出不窮的推託之詞，無法掩飾中央打壓香港民主人權的事實真相。而台灣媒體昨未獲邀出席記招。

■記者呂浩然、陳嘉裕

上一則
上一則
不做人肉錄音機 完勝一眾高官

下一則
下一則
「光復香港」本為競選口號

辨認星座方向 一般店舖有售
18區街坊聯署 鬧政府縱容警暴
警拘途人 兇街坊 護惡煞
傳福建幫吹雞搞事 商戶落閘
青年會董事案底纍纍曾判囚
8.5射800催淚彈拘148人 最細13歲
白衣人暴打 街坊頭縫20針
區議員斥警收隊放生黑幫
藍T恤與建制集會人士同款
催淚彈再波及護老院
反送中涉警投訴達332宗
抗爭者記招抗政府抹黑
不做人肉錄音機 完勝一眾高官
「光復香港」本為競選口號
張建宗籲包容警隊「偏差」
35萬人罷工 成抗爭出路
攝影師「接放工」 感謝香港人付出
收集公務員出勤 政府疑秋後算賬
倘港府再不回應 航空業行動升級
醫護人員轟林鄭：損法治打壓異見
警涉阻延提堂 逾時羈押被捕者
四青年被控藏氣槍軍刀 高院准保釋
兩男涉毀交通燈
人權組織觀察員遭催淚彈射傷
法律界今遊行： 獨立調查解困局
周五齊接機 三區遊行接力
攝記中彈前 拍下警天台發射
女記者遭盾撞辱罵
佩洛西促停止向港售武
銳武出動 聲波炮恐損聽覺
深圳公安演習恫嚇
鎖閘防示威者 悅湖保安鐵鏈打住客
小店調動冰力撐住前線
一芳微博譴責罷工 港台店割席
衝突區200組交通燈損毀
獸醫抱貓入ICU避催淚煙
浸大生買觀星筆 5便衣圍捕 千人圍警署中催淚彈 街坊跪阻警推進